Q) How many colours are there in India's National Flag?
A) Four
B) Three
C) Two
D) Five
Q) When do we celebrate our Independence Day?
A) 26th January
B) 15th August
C) 26th August
D) 15th January
Q) Which of the following month have 31 days?
A) October
B) February
C) April
D) June
Q) Where does a dog live?
A) Den
B) Bee-hives
C) Burrow
D) Kennel
Q. Grand Central Terminal, Park Avenue, New York is the world's
A.largest railway station
B.highest railway station
C.longest railway station
D.None of the above
Q. Entomology is the science that studies
A.Behavior of human beings
B.Insects
C.The origin and history of technical and scientific terms
D.The formation of rocks
Q. Eritrea, which became the 182nd member of the UN in 1993, is in the continent of
A.Asia
B.Europe
C.Africa
D.Australia
Q. Garampani sanctuary is located at
A.Junagarh, Gujarat
B.Gangtok, Sikkim
C.Kohima, Nagaland
D.Diphu, Assam
Q. For which of the following disciplines is Nobel Prize awarded?
A.All of the below
B.Physiology or Medicine
C.Literature, Peace and Economics
D.Physics and Chemistry
Q. Hitler party which came into power in 1933 is known as
A.Labour Party
B.Nazi Party
C.Ku-Klux-Klan
D.Democratic Party
Q. In which year of First World War Germany declared war on Russia and France?
A.1916
B.1915
C.1914
D.1917
Q. ICAO stands for
A.Indian Civil Agriculture Organization
B.Indian Corporation of Agriculture Organization
C.Institute of Company of Accounts Organization
D.International Civil Aviation Organization
Q. India's first Technicolor film ____ in the early 1950s was produced by ____
A.'Jhansi Ki Rani', Sohrab Modi
B.'Jhansi Ki Rani', Sir Syed Ahmed
C.'Mirza Ghalib', Sohrab Modi
D.'Mirza Ghalib', Munshi Premchand
Q. India has largest deposits of ____ in the world.
A.gold
B.mica
C.copper
D.None of the above
Q.How many Lok Sabha seats belong to Rajasthan?
A.32
B.30
C.25
D.17
Q. India's first satellite is named after
A.Albert Einstein
B.Bhaskara II
C.Bhaskara I
D.Aryabhatta
Q.India's first atomic reactor was
A.Apsara
B.Dhruva
C.Zerlina
D.Kamini
Q.In which year, terrorists crash two planes into New York's World Trade Centre on September 11 in a sequence of destruction?
A.2000
B.2001
C.2002
D.2003
Q. India's first ocean wave's energy project was launched in
A.1981
B.1995
C.1991
D.2000
Q. In which of the following years, the membership of the Security Council was increased from 11 to 15 (under Article 23)?
A.1960
B.1975
C.1972
D.1965
Q. India's tallest stone statue of the Jain sage Gomateswara is at
A.Sravanabelagola, Karnataka
B.New Delhi
C.Mysore, Karnakata
D.Mandu, Madhya Pradesh
Q. In 1945, fifty nations met to phrase the basic charter for a world organization which would "save succeeding generations from the scourge of war". This conference took place at
A.Dumbarton Oaks
B.San Francisco
C.London
D.Yalta
Q. In a normal human body, the total number of red blood cells is
A.15 trillion
B.20 trillion
C.30 trillion
D.25 trillion
Q.INS Venduruthy is located at
A..Mumbai
B.Lonavla
C.Jamnagar
D.Kochi
Q. Who has been appointed as the new chairman of Central Board of Indirect taxes and Customs (CBIC)?
[A]S Ramesh
[B]VanajaN.Sarna
[C]MahenderSingh
[D]Johnjoseph
Q. Who has been appointed as the acting Chairman of the Union Public Service Commission (UPSC)? 
[A]SudhaJain
[B]ArvindSaxena
[C]KirtiKumar
[D] Omi Agrawal
Q. Pappu Karki, the popular Kumaoni folk singer has passed away. He was native of which state?
[A]Jammu&Kashmir
[B]HimachalPradesh
[C]Uttarakhand
[D] Assam
Q. India’s first-ever national police museum will establish in which city?
[A]Chennai
[B]Kolkata
[C]Nagpur
[D]Delhi
Q. The Central Vigilance Commission (CVC) is in news for appointing Sharad Kumar as new Vigilance Commissioner. As per which committee’s recommendations, the CVC was set up?
[A]K Santhanam commiittee
[B]TejendraMohanBhasincommiittee
[C]KVChowdarycommiittee
[D]NittoorSrinivasaRaucommiittee 
Q. Which country’s women cricket team has clinched the Asia Cup Twenty-20 tournament 2018?
[A]SouthKorea
[B]Bangladesh
[C]India
[D] Pakistan
Q. Which country will host the 45th G7 summit 2019?
[A]Italy
[B]Germany
[C]France
[D] Canada
Q. Who has won the men’s singles French Open tennis tournament 2018?
[A]NovakDjokovic
[B]DominicThiem
[C]RogerFederer
[D] Rafael Nadal
Q. Which country’s football team has lifted the 2018 Intercontinental Cup football title?
[A]India
[B]SriLanka
[C]Kenya
[D] Argentina
Q. Shantaram Laxman Naik, who passed away recently, was the former Congress chief of which state?
[A]Maharashtra
[B]Goa
[C]Bihar
[D] Karnataka
Q.The Maratha and The Kesri were the two main newspapers started by….
(A) Lala Lajpat Rai
(B) Gopal Krishna Gokhale
(C) Bal Gangadhar Tilak
(D) Madan Mohan Malviya
Q.National emergency arising out of the war, armed rebellion or external aggression is dealt under….
(A) Article 280
(B) Article 370
(C) Article 356
(D) Article 352
Q.Mahatma Gandhi founded the ______ newspaper in 1903 at South Africa.
(A) Indian Opinion
(B) Harijan
(C) Indian Speaker
(D) India News
Q.Which of the following personalities is considered to be the originator of Sankhya philosophy?
(A) Bharat Muni
(B) Kapil Muni
(C) Adi Shankaracharya
(D) Agastya Rishi
Q.Which of the following personalities from India is the only winner of Special Oscar in the history of Indian Cinema so far?
(A) Mrinal Sen
(B) Shyam Bengal
(C) Satyajit Ray
(D) Mira Nair
Q.Who wrote Arthashastra?
(A) Kalhan
(B) Visakhadatta
(C) Bana Bhatta
(D) Chanakya
Q. H.J. Kania was the first….
(A) Chief Justice of the Supreme Court of India
(B) Attorney-General of India
(C) Solicitor-General of India
(D) None of them
Q.Who among the following is known as “The Saint of Gutters”?
(A) Baba Amte
(B) Mother Teresa
(C) Anna Hazare
(D) None of these
Q.The capital of Ethiopia is….
(A) Abuja
(B) Dar-es-salaam
(C) Addis Ababa
(D) Harare
Q. Chauri Chaura incident, which took place in 1922, find prominence in the India’s national movement. Can you identify the state in which Chauri Chaura is located?
(A) Maharashtra
(B) Gujarat
(C) Rajasthan
(D) Uttar Pradesh